\documentclass[a4paper,10pt, twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{listings}

\usepackage{geometry}
 \geometry{
 a4paper,
 total={170mm,257mm},
 left=20mm,
 top=20mm,
 }
 
 
 \renewcommand{\baselinestretch}{1.1} 
 %\setlength{\parskip}{0.01em}

%opening
\title{Metodologia de Pesquisa: Revisão Sistemática da Literatura}

\author{Felipe Augusto Lima Reis \footnote{Programa de Pós Graduação em Informática - PUC Minas | Email: falreis@sga.pucminas.br}
}

\date{}
\begin{document}

\maketitle

%\noindent\rule{\textwidth}{1pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Bases de Dados}
\vspace{-0.4cm}
\textit{Fazer um levantamento prévio das bases de dados importantes para a área de vocês. Há alguma conferência específica, qual? Algum journal?}

\vspace{0.2cm}
Para pesquisas na área de Inteligência Artificial e Visão Computacional, existem diversas conferências. Selecionei as seguintes conferências de 2019, cujo deadline para submissão de artigos está próximo:

\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{table}[!h]
  \begin{center}
  \begin{adjustbox}{max width=\textwidth}
  \begin{tabular}{{l}{l}{l}{l}}
  \hline 
    \textbf{Nome Conferência} & \textbf{Local} & \textbf{Deadline submissão} & \textbf{Data Conferência} \\
  \hline
    \textbf{CVPR 2019}: IEEE Conference on Computer Vision and Pattern Recognition & Los Angeles, EUA & 16 Nov 2018 & 15 Jun - 21 Jun, 2019 \\
  \hline 
    \textbf{IJCNN 2019}: International Joint Conference on Neural Networks & Budapeste, Hungria & 15 Dez 2018 & 14 Jul - 19 Jul, 2019 \\
  \hline
    \textbf{ISMM 2019}: 14th International Symposium on Mathematical Morphology & Saarbrücken, Germany & 01 Dez 2018 & 08 Ago - 10 Ago, 2019 \\
  \hline
    \textbf{ICCV 2019}: International Conference on Computer Vision & Seoul, Coréia do Sul & 01 Mar 2019 & 27 Out - 03 Nov, 2019 \\
  \hline
  \end{tabular}
  \end{adjustbox}
  \caption{Conferências nas áreas de Inteligência Artificial, Visão Computacional e Morfologia Matemática}
  \label{table:segnet_parameters}
  \end{center}
\end{table}

\vspace{-0.5cm}
\section{Questões de Pesquisa}
\vspace{-0.4cm}
\textit{Planejar as questões de pesquisa que vocês buscarão responder}
\vspace{0.2cm}

As questões de pesquisa criadas para o trabalho são:

\begin{enumerate}
 \item É possível melhorar métodos de segmentação de imagens já existentes com custo computacional mais baixo? Quais as técnicas de redes neurais mais modernas podem ser aplicadas para isso?
 
 \item Quais modificações devem ser feitas nos melhores métodos de segmentação para diminuição do custo de treinamento e processamento, sem que haja perda da qualidade?
 
 \item É possível criar um método que produza hierarquia das segmentações e atenda as questões anteriores?
\end{enumerate}

\section{\textit{String(s)} de busca}
\vspace{-0.4cm}
\textit{Planejar a(s) string(s) de busca}
\vspace{0.2cm}

A \textit{string} abaixo foi desenvolvida para busca nos repositórios de artigos. Foram utilizadas palavras-chaves encontradas em artigos relacionados e também outras expressões desenvolvidas por mim. 

A criação da \textit{string} seguiu a orientação do relatório técnico \textit{Revisão Sistemática da Literatura em Ciência da Computação -­ Um Guia Prático}. Foram utilizadas, no entanto, expressões mais restritivas, separadas para cláusula \textit{OR}, na tentativa de encontrar artigos bastante semelhantes ao projeto a ser desenvolvido.

\small
\vspace{-0.2cm}
\begin{lstlisting}[breaklines=true]

(Edge Detection OR Boundary Detection OR Contour Detection OR Boundaries Detection) 
OR ((Object Segmentation OR Image Segmentation OR Semantic Segmentation) 
    AND (Multi-scale Learning OR Deep Learning OR Convolutional Neural Network)) 
OR (Hierarchical Image Segmentation OR Ultrametric Contour Map)
\end{lstlisting}


\normalsize
\section{Revisão Sistemática}
\vspace{-0.4cm}
\textit{Há alguma Revisão Sistemática na área de vocês?}
\vspace{0.2cm}

Não encontrei, até o momento, nenhuma revisão sistemática da literatura na área de pesquisa. Somente encontrei artigos do tipo \textit{survey} e algumas revisões não sistemáticas.

\end{document}
